\documentclass[12pt,oneside]{report}
\usepackage{listings}
\usepackage[T1]{fontenc}		
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage{parskip}			

\usepackage[a4paper,		
	    left=2.5cm,				
	    right=2.5cm,			
	    top=1.5cm,				
	    bottom=1.5cm,			
	    marginparsep=5mm,		
	    marginparwidth=10mm, 	
	    headheight=7mm,			
	    headsep=1.2cm,			
	    footskip=1.5cm,			
	    includeheadfoot]{geometry}

\usepackage{fancyhdr}						
\pagestyle{fancy}							
\fancyhf{}									
\setlength{\headwidth}{\textwidth}			
\fancyfoot[R]{\thepage} 					
\fancyfoot[L]{\leftmark}					
\fancyhead[R]{\IhreArbeit}					
\fancyhead[L]{\IhrVorname\ \IhrNachname}	
\renewcommand{\chaptermark}[1]{			
  \markboth{Kapitel \thechapter. #1}{}}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.5pt}		
\renewcommand{\footrulewidth}{0.5pt}		
\fancypagestyle{plain}{					
  \fancyhf{}								
  \fancyfoot[C]{\thepage}					
  \fancyhead[R]{\IhreArbeit}				
  \fancyhead[L]{\IhrVorname\ \IhrNachname}	
}

\usepackage{amsmath}			
\usepackage{amssymb}
\usepackage[intlimits]{empheq}

\usepackage[sc]{mathpazo}		
\usepackage{pifont}				

\usepackage[format=hang,		
            font={footnotesize},
            labelfont={bf},
            margin=1cm,
            aboveskip=5pt,
            position=bottom]{caption}

\usepackage{graphicx}							
\usepackage[svgnames,table,hyperref]{xcolor} 
\usepackage{tikz}								
\usetikzlibrary{positioning,arrows,plotmarks} 

\usepackage{microtype,relsize}			
\newcommand*{\Sperren}[1]{\textls*[100]{#1}}

\usepackage{xurl}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{multirow}
\usepackage{nicematrix}
\usepackage{hhline}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{subfig}
\usepackage{tabularray}

\usepackage{listings}			% Darstellung von Quellcode
\definecolor{gray}{rgb}{0.5, 0.5, 0.5}
\definecolor{blue}{rgb}{0.0, 0.0, 1.0}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0.0, 0.2, 0.13}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.88, 0.69, 1.0}
\lstset{frame=tb,
	language=Java, 
	aboveskip=3mm,
	belowskip=3mm,
	showstringspaces=false,
	columns=flexible,
	basicstyle={\small\ttfamily},
	numbers=left,
	%	numberstyle=\tiny\color{gray},
	%	keywordstyle=\color{blue},
	%	commentstyle=\color{dkgreen},
	%	stringstyle=\color{mauve},
	breaklines=true,
	breakatwhitespace=true,
	tabsize=3,
	mathescape=false}


\newcommand*{\IhrVorname}{Annika}
\newcommand*{\IhrNachname}{Stadelmann}
\newcommand*{\IhrStudiengang}{Medieninformatik}
\newcommand*{\IhreArbeit}{Studienarbeit App-Programmierung WiSe 2022/23}
\newcommand*{\IhrTitelDE}{Entwicklung eines Parkleitsystems}
\newcommand*{\IhrBearbeitungszeitraumVON}{22. November 2022}
\newcommand*{\IhrBearbeitungszeitraumBIS}{17. Januar 2023}


\usepackage[bookmarks, raiselinks, pageanchor,
            hyperindex, colorlinks,
            citecolor=black, linkcolor=black,
            urlcolor=black, filecolor=black,
            menucolor=black]{hyperref}
\hypersetup{pdftitle={\IhrTitelDE},
            pdfauthor={\IhrVorname\ \IhrNachname},
            pdfsubject={\IhreArbeit}}

\lstset{numbers=left, numberstyle=\tiny, numbersep=5pt}
\lstset{language=Java}
\usepackage{xurl}
\usepackage{subfig}
\graphicspath{ {./pictures/} }



\begin{document}
  \pagenumbering{roman}
  \begin{titlepage}					
    \thispagestyle{empty}
    \begin{center}
      \Large
      Ostbayerische Technische Hochschule Amberg-Weiden\\
      Fakultät Elektrotechnik, Medien und Informatik\\[1cm]
      Studiengang \IhrStudiengang\\[1cm]
      \textbf{\IhreArbeit}\\[1cm]
      von\\[1cm]
      \IhrVorname\ \Sperren{\textbf{\IhrNachname}}\\[1cm]
      \textbf{\IhrTitelDE}\\[1cm]
    \end{center}
    \vspace*{11cm}
    \begin{tabbing}
      \underbar{Bearbeitungszeitraum:}\qquad\= von\qquad\=\IhrBearbeitungszeitraumVON\\
                                        \> bis      \>\IhrBearbeitungszeitraumBIS
    \end{tabbing}
  \end{titlepage}
  
  \tableofcontents
  \newpage
  
  \pagenumbering{arabic}
  \include{1_einleitung}
  \include{2_architektur}
  \include{3_implementierung}
  \include{4_starten_der_app}
 
  \phantomsection
  \addcontentsline{toc}{chapter}{Literaturverzeichnis}
  \begin{thebibliography}{10}
  	\bibitem{whyReactNative} Meta Platforms, Inc. (2023, Januar 05). React Native. Learn once, write anywhere. [online]. Verfügbar: \url{https://reactnative.dev/}.
  	
  	\bibitem{whyTypeScript} Microsoft. (2023, Januar 05). TypeScript is JavaScript with syntax for types. [online]. Verfügbar: \url{https://www.typescriptlang.org/}.
  	
  	\bibitem{whyExpo} Expo. (2023, Januar 05). What is Expo? An overview of Expo tools, features and services. [online]. Verfügbar: \url{https://docs.expo.dev/introduction/expo/}.
  	
  	\bibitem{colors} ColorSpace. (2023, Januar 05). Never waste Hours on finding the perfect Color Palette again! [online]. Verfügbar: \url{https://mycolor.space/?hex=%232E2D2D&sub=1}.
  	
  	\bibitem{icons} J. Arvidsson. (2023, Januar 05). react-native-vector-icons directory. [online]. Verfügbar: \url{https://oblador.github.io/react-native-vector-icons/}.
  	
  	\bibitem{locationIcon} Google (2023, Januar 15). Google Fonts. [online]. Verfügbar: \url{https://fonts.google.com/icons?selected=Material%20Symbols%20Outlined%3Alocation_on%3AFILL%400%3Bwght%40400%3BGRAD%400%3Bopsz%4048}
  	
	\bibitem{useIntervalCode} F. Hameed. (2023, Januar 05). How to call an API every minute for a Dashboard in REACT. For those looking for functional components. [online]. Verfügbar: \url{https://stackoverflow.com/questions/48601813/how-to-call-an-api-every-minute-for-a-dashboard-in-react}.
	
	\bibitem{toastLibrary} Horcrux. (2023, Januar 05). react-native-root-toast. [online]. Verfügbar: \url{https://github.com/magicismight/react-native-root-toast}.
	
	\bibitem{taskmanager} Expo. (2023, Januar 05). TaskManager. [online]. Verfügbar: \url{https://docs.expo.dev/versions/latest/sdk/task-manager/}.
	
	\bibitem{expoLocation} Expo. (2023, Januar 05). Location. [online]. Verfügbar: \url{https://docs.expo.dev/versions/v47.0.0/sdk/location/}.
	
	\bibitem{reactnativemaps} Airbnb. (2023, Januar 05). react-native-maps. [online]. Verfügbar: \url{https://github.com/react-native-maps/react-native-maps}.
	
	\bibitem{sqlite} Expo. (2023, Januar 05) examples. [online]. Verfügbar: \url{https://github.com/expo/examples/blob/master/with-sqlite/App.js#L14}.
	
	\bibitem{xmlParser} Autor unbekannt. (2023 Januar, 05). fast-xml-parser. [online]. Verfügbar: \url{https://www.npmjs.com/package/fast-xml-parser}.
	
	\bibitem{htmlEntities} Autor unbekannt. (2023 Januar, 05). html-entities. [online]. Verfügbar: \url{https://www.npmjs.com/package/html-entities}.
	
	\bibitem{tunneling} Expo. (2023, Januar 05). Expo CLI. [online]. Verfügbar: \url{https://docs.expo.dev/workflow/expo-cli/}
  \end{thebibliography}
  \newpage
  
  \phantomsection
  \addcontentsline{toc}{chapter}{Abbildungsverzeichnis}
  \listoffigures
  \newpage
  \addcontentsline{toc}{chapter}{Listingverzeichnis}
  \renewcommand{\lstlistlistingname}{Listingverzeichnis}
  \lstlistoflistings
  \include{anhang}
\end{document}    